馬鞍山火燒男子案 控方指當日「可能係香港最黑暗嘅時間」

地盤工去年11月「黎明行動」當天，在馬鞍山追趕涉嫌破壞港鐵站的黑衣人，追至附近天橋時與途人爭執，其間遭淋潑易燃液體及點火，導致全身着火。一對在場夫婦被指當日事前曾向工人爆粗，女方並大叫「返大灣區」，夫婦因而被控在公眾地方作出擾亂秩序行為罪。控方大狀黎安妮今早結案陳詞指，常人看見事主血流披面，理應報警，惟當時「冇人做一個正常市民應該做嘅嘢」，形容案發時社會狀況很差，更謂：「可能係香港最黑暗嘅時間。」案件下月17日裁決。

控方讚揚事主追趕破壞港鐵站的人見義勇為，亦無證據顯示事主曾打人。主控形容，案發時社會狀況非常差，又謂：「法官閣下都可能記得，可能係香港最黑暗嘅時間。」林官聞言表示：「或者呢啲我都唔方便去講。」

Over my dead body

好人好者點會無啦啦比人燒

控方條8婆真係幾搞笑

點會，有火會發光架咪

紅燒狗肉

照亮黑暗的火焰

唔去果度咪冇事囉
市民主動清理垃圾行為，擁有高尚情操。

香港最黑暗一定係721為首，叫個屎官睇下鏗鏘集

你唔去現場點會比人燒呀？

ON9,火又唔係佢地放,佢地又無煽動,關佢地撚事咩

咪玩啦 玩營火你同我講話黑暗
你有無常識㗎

啱呀 所以食返包粟一燒賀一賀佢 賀佢老母
希望人有事 最好唔好死 長命百碎 百病纏身

梗係黑暗啦
藍屍肆無忌憚周街打人都冇人拉 迫到市民唯有召喚獅鳥

條8婆之前幾個月昏迷咗呀？定早咗風？

光火熊熊烈火點會黑暗

點會，火燒林彬兩叔侄至係，工聯會地下鋤奸隊包圍架車，將個姪當場燒死，林彬係床痛苦咗幾日至走

啲人唔幫手報狗就話佢地一定唔係旁觀者
咩邏輯, 我唔想去狗屋落口供都正常, 做正義撚要咁麻煩又無錢分

控方外聘大律師黎安妮反駁，稱事主在港鐵站被人打至血流披面，當他追截至案發的天橋，「無一個人幫伯伯（事主）說話」，所以包括兩被告在內，在場的途人都不是無辜的旁觀者，應該預期會發生激烈暴力事件。控方亦批評事後一名男子說「燒得好」，明顯欠缺同情心，「究竟呢班係咩人呢？要由法庭裁斷」。裁判官林希維遂回應，法庭不適宜作道德上的判斷。

呢個先係香港最黑暗嘅時刻

721之後 仲報警 都無人聽電話啦

出黎搞笑咁, bar就講返正常野啦, 搏上位咁

而家冇同情心都犯法

沒有無緣無辜的恨，毛主席講既

當日咁多隻藍屍又會正係燒佢一隻?

自己出手挑釁在先

唔好以為俾人燒就唔洗負刑責

好明顯要告埋呢條廢老暴動

721 呢？

幾時中埋武肺

咪係，唔出街咪冇事

好耐冇見過

燒得咁紅點會黑暗

佢出現得喺個啲地方就會有相應既風險

虐畜判罪好輕姐

係咪最黑暗既時間就唔敢講，但有人變咗最黑既香港人我就知

傻嘅, 點著果吓點會黑, 係都燒完果陣先黑

閣下嘅火咪係照亮黑暗嘅強光

男人是易燃品，要點火才能變成燦爛的火花

即係承認自己挑機

皮膚最黑暗？

天氣太熱 自燃

呢單嘢佢哋比人告先係最黑暗一天

火 代表光明
太陽 代表希望

咁都叫最黑暗，咁721叫？？

比希維bb直接收皮

黑暗？

咁721 831 算乜撚野呀?!

唔黑暗啦 馬鞍山條友燒到我鴨脷洲都見到火光

食花生都要坐監

黑暗？
即係仲唔夠大火

9UP推論, 肉酸到

燒到皮膚好黑暗？

燒到咁光邊度黑暗

有冇呢堆炭咁黑先？

狗官